探射燈：律政司放生拒凍結資產 上海仔恐走資滅證

黑幫和勝和前坐館泰國大毒梟「上海仔」郭永鴻兩度棄保被警方通緝，被充公兩案合共二十五萬元保證金。就上海仔涉及的清洗黑錢案，警方已要求律政司向法庭申請俗稱「凍結令」的資產限制令，惟遭律政司發還，以致逾十個月涉案資產仍未被凍結。法律界人士指，一般的清洗黑錢案疑犯在落網前或被捕後短時間內會被凍結資產，以防涉案人轉移懷疑黑錢毀滅證據，增加追查難度。外界批評案件證據確鑿，卻遲遲未凍結上海仔資產，令上海仔有足夠時間處理懷疑黑錢，最新消息指他現流竄到瑞士日內瓦避難。不尋常的做法令人質疑警方、司法兩把保護傘合力包庇放生上海仔。

涉洗黑錢刑恐等罪行 目無法紀

兩案四罪在身的上海仔公然挑戰法紀棄保潛逃。第一宗棄保案，指他涉嫌在○七年一月至一二年七月期間，透過四個本地銀行戶口，清洗逾億元懷疑黑錢。去年十一月一日，在港島住所被警方毒品調查科財富調查組人員拘捕，控以「處理已知道或相信為代表從可公訴罪行的得益的財產」（俗稱洗黑錢）罪名，通宵扣查，其後獲准以二十萬元保釋候查。他原須就該案在四月九日到警署報到，但只由律師代表發信警方，聲稱在泰國中風，沒有現身報到，警方及後證實其「醫生紙」不真確，沒收其二十萬元保證金並發出通緝令，通傳各執法部門及口岸，發現上海仔便要即時拘捕歸案。

第二宗棄保案，指他涉嫌串謀刑事恐嚇、串謀蓄意傷人及串謀勒索三項罪行，五月十五日原要續保，惟他繼續無影，缺席報到，有組織罪案及三合會調查科已展開通緝程序，與財富調查組聯手通緝上海仔，並充公其五萬元保證金。他與「條o靚」退休高級警司王福林在澳門被舉報，以涉嫌盜竊及訛騙，被澳門當局通緝。

其中清洗黑錢案拖足逾十個月仍未有進展，惟調查清洗黑錢案的關鍵，便是要盡快凍結疑犯的資產，以防懷疑黑錢被乘機處理，例如變賣物業、轉移黑錢到境外，增加搜證難度。根據《有組織及嚴重罪行條例》及《販毒（追討得益）條例》，律政司可向法官申請限制或凍結涉嫌犯罪人士的財產，禁止任何人士處理有關資產。

是但啦 而家係中國香港啦
你估仲係香港咩

呢d新聞會變日常笑話架啦

上海仔
反而無穿無欄, 身光頸靚
專車接送,
到酒店嘆住過14日

夠晒公平公正公開

呢d就唔凍結

香港新常態係咁
殺人放火金腰帶
只要政治正確都唔會有事

洗黑錢就唔凍結
非法集結呀阻差辦公就凍
仲要全家添

同樣曾志偉老竇

曾志偉佢個仔同個女係咪唔可以返香港...
點解曾志偉係香港買到樓

自己人呀

一樣係香港法庭既後人
係咪應該要笑

返得香港即係已經講掂數囉

許智峯屋企人d 細路點解唔返得黎
佢只係驚屋企比人跟蹤
唔係因為d 細路犯法
點解要凍結屋企人户口

乜撚野道理

律政師睇人嚟決定

手足嚟架嘛

呢啲就唔凍結屌你老母

大家都係黑社會，唔駛分咁清

律政C都有家人，對付上海仔冇人敢出手

白粉報發佈煽動仇恨政府言論，犯咗國安法，拉得

香港司法已經支共法ed